
\chapter*{Introduction}
\label{cha:introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

ModHelX est un logiciel de modélisation hétérogène. Il ne comporte à ce jour pas de module permettant l'exécution de MoC de type Continuous Time (CT). Il s'agit donc dans le cadre d'un CEI d'incorporer un solveur d'équations différentielles au sein de ModHelX. Ce rapport suit le déroulé du CEI. Nous évoquerons donc tout d'abord le processus de choix de la librairie utilisée. Puis nous parlerons de l'implémentation de cette dernière à partir de l'interface fournie. Enfin nous parlerons de l'intégration de la librairie dans le logiciel existant et les problèmes engendrés.